<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>50包邮解君愁</title>
    <link href="/2021/06/09/50%E5%8C%85%E9%82%AE%E8%A7%A3%E5%90%9B%E6%84%81/"/>
    <url>/2021/06/09/50%E5%8C%85%E9%82%AE%E8%A7%A3%E5%90%9B%E6%84%81/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/2021/06/09/50%E5%8C%85%E9%82%AE%E8%A7%A3%E5%90%9B%E6%84%81/zhekou.png" alt="Steam折扣信息"></p><p>最近被老段安利，在Steam上以-75%折扣，49块入手了Battlefield 1完整版，香得不行。</p><p>这游戏玩着爽，真实，但是我却频频掉线。</p><p>尤其是作为一个侦查兵，正沉浸于用Russian 1895一枪一个的时候。咔！屏幕一黑，右上角开始转圈圈，然后就掉线了。导致怒气值up up！又想起玩CS:GO不管是完美世界对战平台还是5e，玩一把怎么也得稳定掉线一次，“运气好”要2-3次，不仅搞自己心态，更加搞队友心态，把节奏完全拖入了逆风。这么一想就更来气了。</p><p>回想起阳神以前因为风扇压不住机箱温度而导致坠崖式掉帧，天真的我想着，我这小机器是不是也是散热问题，毕竟老段那台配置差不多的机器在同等条件下就不会掉线。</p><p>于是翻出工具箱，拿出螺丝刀，先把机箱给拧开，然后把风扇拆下来，换了个位置。鬼知道我为啥又朝着显卡使上了劲。三下五除二把显卡螺丝给卸了下来，大力出奇迹，把显卡从卡槽里拔了出来。</p><p>大致清理了一下灰，就又给装回去了，但是装的时候并没有听见那清脆的“咔哒”声，拔了拔发现已经装上了，可能是那个卡扣不是很健康。</p><p>没啥问题插上电源，连上显示器，等待点亮。</p><p>蛤？为啥bp无信号呢？显卡没插好？</p><p>关机，拔电源，拔卡，握在手上盯了半天。</p><p>我靠！这咋缺个角呢，不会是大力出奇迹给蹭掉了吧。毕竟我的大力破坏手之前把老段的显卡卡扣轻轻松松掰折过。不会吧不会吧，现在显卡这么贵，坏了好亏啊！</p><p><img src="/2021/06/09/50%E5%8C%85%E9%82%AE%E8%A7%A3%E5%90%9B%E6%84%81/xianka2.jpg" alt="图片来自网络-七彩虹 GTX 1660super"></p><p>遇事不慌，找度娘，搜索框里飞快地输入了几个字：”显卡金手指缺一块怎么办？“</p><p><img src="/2021/06/09/50%E5%8C%85%E9%82%AE%E8%A7%A3%E5%90%9B%E6%84%81/jietu2.png" alt="搜索结果"></p><p><img src="/2021/06/09/50%E5%8C%85%E9%82%AE%E8%A7%A3%E5%90%9B%E6%84%81/jietu3.png" alt="搜索结果"></p><p>看来和我一样现象的人还挺多嘛，快瞅瞅是咋回事。</p><p>“这是坏了，50包邮帮你回血。”</p><p>“50包邮包治百病。”</p><p>”坏了，他们都50包邮，我接受到付“</p><p>“不正常，卖了吧，我愿意接盘，你出个价”</p><p>&amp;nbsp</p><p>看到上述的回答我的心落地了，啥事没有哈哈哈，最后欢欢喜喜地重新插了一遍显卡，哦吼，点亮。再附上个表情包。</p><p><img src="/2021/06/09/50%E5%8C%85%E9%82%AE%E8%A7%A3%E5%90%9B%E6%84%81/50.jpg" alt="图片来自网络"></p><p><strong>总结：</strong><br>最后欢欢喜喜地重新插了一遍显卡，哦吼，点亮。</p><p>显卡金手指正面的倒数第二个比其他的短一截短一截，背面第一个比其他的短一截。是为了防止意外热拔插损坏显卡。</p><p>当PCIe接口插入显卡时，较长的针脚先进入插槽，较短的会晚进入，如果没有完全插入PCIe插槽就输出电流，那么很有可能烧坏显卡。</p><p>当较短的针脚完全插入PCIe接口时，主板识别到这个针脚时才会对设备输出电流，保证显卡安全。</p><p>当拔出显卡的时候，较短的针脚先断开，只要这个针脚插入不到位，主板就不会给显卡供电，避免电泳损坏显卡。</p><p>(～￣▽￣)～ 下次再把玩显卡，绝对不慌了，毕竟50包邮解君愁……</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>杂记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>智商洼地</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>窗帘</title>
    <link href="/2021/03/20/%E7%AA%97%E5%B8%98/"/>
    <url>/2021/03/20/%E7%AA%97%E5%B8%98/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>吉福新苑的住处潮湿到了极致，地会反碱，墙会裂鼓，任何物品上都可能霉菌大爆发。</p><p>躺在床上的我，为刚刚换过的床垫、被褥而放松，为依然散发霉味的窗帘而厌恶。</p><p>我盯着这个霉菌操纵下的宿主傀儡，渐渐地出了神……</p><p><img src="/2021/03/20/%E7%AA%97%E5%B8%98/simon-berger-ACiHeo9twVE-unsplash.jpg" alt="Photo by Simon Berger on Unsplash"></p><p>初中时候，一到开学之初、上级检查、兄弟学校参观、大型考试占用教室等比较重要的时候，就会把窗边那又大又沉的6个窗帘拆下来清洗一番。</p><p>学校没有洗衣房，当然是没办法集中处理的，只有拿回家去洗，一般来说，会习惯把6个窗帘分给3或6个家中有洗衣机并且方便甩干晾晒的同学。</p><p>待洗净，晒干，再抱回教室，由班中的高个子挂回窗帘拉环。拉开，合上，检查拉环是否匀称，窗帘是否牢靠，一气呵成，伴随着阵阵不同的清洁洗剂的香气，宣告这一“重大任务”的完成。</p><p>这天，轮到了我，带回家将窗帘扔进洗衣机，加几大勺洗衣服，合上盖子，按下开关，轰轰，嗡嗡，「电机转动声」和「衣服与水摔击声」混合，活像在熬一大锅巫婆汤。</p><p>随着几声“嘀嘀”，任务算完成一半了，老妈这会儿从外面回来，看着我和大窗帘说:“放那吧，一会儿我拿店（麻将馆儿）的小屋去晾，没人进那屋，咱家阳台晾衣服呢，你这也晾不开”。于是，我愉快的把这个任务的后半段交给了她。</p><p><img src="/2021/03/20/%E7%AA%97%E5%B8%98/sara-kurfess-Ieq9ciiAf4c-unsplash.jpg" alt="Photo by Sara Kurfeß on Unsplash"></p><p>后来，当看到窗帘的时候，我傻了，一打开塑料袋，抖了一抖，烟味只击鼻孔冲上大脑。</p><p>这天，我需要把窗帘带回学校，但是它混着烟味，学校怎么可能需要烟味，我就呆呆地戳在那，一动也不想动，任凭时间肆意的流逝。</p><p>不知道最后老妈怎么和老师解释的，也忘记了最后怎么处理的，唯一记得的，是我再也没有帮其他人/组织洗过窗帘。尽管后来上了高中我是为数不多的走读生，尽管老师和其他走读生很想让我帮忙分担，但是</p><p>我再也没有……</p><p>永远也不会再有……</p><p><strong>Index-photo by Rob Wingate on Unsplash<br>Photo background by Mateo Avila Chinchilla on Unsplash</strong></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>杂记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>隐秘的角落</tag>
      
      <tag>窗帘</tag>
      
      <tag>烟</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>杂乱无章</title>
    <link href="/2021/03/17/%E6%9D%82%E4%B9%B1%E6%97%A0%E7%AB%A0/"/>
    <url>/2021/03/17/%E6%9D%82%E4%B9%B1%E6%97%A0%E7%AB%A0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>早上要醒还没醒的时候，做了个梦：高中数学老师给我们数学测验，答完了交卷，答题卡背面大题顺序还写反了。这张卷子上几道根本不是数学题的题目，像微博一样，给个话题写自己的想法的感觉。更死亡的是，数学老师当即批了起来，我看着我答的内容，为什么写的都是中国字但是读起来根本不知道在讲什么。</p><p>难道是因为睡前看了b站首页的“【史东】萨特的注视《存在与虚无》|哲学系读疯了”(一个哲学系学生读过萨特后，有点崩的故事，虽然我觉得她理解的已经很棒了，甚至自己看过她的视频，很受震撼)的原因吗？</p><p>后来不知怎的就醒来了。这已经不是第一次梦到数学考试和高中数学老师，因为很讨厌这两个元素(其实数学老师没把我怎么样，更多的是数学这门学科给我留下了不小的阴影)，甚至想把它俩从我脑子里「抠」出去，然后大骂一声滚，砰得把梦境的门关上，可惜我不能。</p><p><img src="/2021/03/17/%E6%9D%82%E4%B9%B1%E6%97%A0%E7%AB%A0/nathan-dumlao-pyNaDWUFN9A-unsplash.jpg" alt="Photo by &lt;a href=&quot;https://unsplash.com/@nate_dumlao?utm_source=unsplash&amp;utm_medium=referral&amp;utm_content=creditCopyText&quot;&gt;Nathan Dumlao&lt;/a&gt; on &lt;a href=&quot;/s/photos/chaos?utm_source=unsplash&amp;utm_medium=referral&amp;utm_content=creditCopyText&quot;&gt;Unsplash&lt;/a&gt;"></p><p>下午三点，我从午觉的睡梦中醒来了，梦中半夜在和小面条赶公交，忘了是多少路了，但成都肯定没有，梦中我们俩坐过头了，坐到了「九连坡」，咱也不知道是啥地方，成都有个连山坡地铁站，重庆有个九龙坡区，就是不知道哪根筋搭错了能整出来了九连坡公交站。</p><p>我俩下车，准备坐反方向的同路车。看见一个公交车开过去，我俩就跑啊跑，追着公交车跑，然后都是土路，越开越远，拐了个晚，我俩看见那公交好像被暮光之城Edward推过的面包车一样，倾斜在路与道牙之间。</p><p>本来今天是要闭关，远离手机的一天，因为最近愈发发现自己开始隐形焦虑。或许是电话声音把我从梦中拉回现实。睁开眼，划开屏幕，看见6个未接电话，因为没有存，怕是快递员什么的，就习惯性的回拨过去。没想到打破了我的宁静。</p><p>电话那头是我大学同学，因为一些原因降级了。</p><p>电话的内容大概就是：同学W忘记了补考时间而错过了考试，因为知道我与该门老师A比较熟，想从我这里打听一下联系方式。</p><p>其实找A老师也没有用，缺考是板上钉钉，A老师是没有权限干任何事情的，而且A老师是坚守原则，绝不动摇的类型。由于A老师很有原则，我怕给了W同学给A老师引来不必要的麻烦。并且A老师一般不将他的电话给别人，我也记在心上，虽然找辅导员也能要来，但如果是从我这里流出去的，也是触碰她底线且很辜负我们之间感情的一件事。</p><p>可这个同学偏偏是我大学室友的最近交的男朋友，升温阶段，大学同学也掺和进来，意思也是询问联系方式。本来很简单的事情，拒绝就可以了，但又念及室友在毕业后对我很照顾，一时陷入了肉夹馍模式，痛苦不已。</p><p><img src="/2021/03/17/%E6%9D%82%E4%B9%B1%E6%97%A0%E7%AB%A0/fred-kearney-enkfvvZkKv0-unsplash.jpg" alt="Photo by &lt;a href=&quot;https://unsplash.com/@fredasem?utm_source=unsplash&amp;utm_medium=referral&amp;utm_content=creditCopyText&quot;&gt;Fred Kearney&lt;/a&gt; on &lt;a href=&quot;/s/photos/chaos?utm_source=unsplash&amp;utm_medium=referral&amp;utm_content=creditCopyText&quot;&gt;Unsplash&lt;/a&gt;"></p><p>这一天发生了太多，苦苦寻求的平静，有意识的东西，无意识的东西，什么都能轻而易举地干扰你，都能让苦苦寻求的平静一瞬间荡然无存。决心生理上调整睡眠，提高质量；心理上从前不懂拒绝，从此棱角分明！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>杂记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>隐秘的角落</tag>
      
      <tag>梦</tag>
      
      <tag>人情</tag>
      
      <tag>原则</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>散步惊魂</title>
    <link href="/2021/02/24/%E6%95%A3%E6%AD%A5%E6%83%8A%E9%AD%82/"/>
    <url>/2021/02/24/%E6%95%A3%E6%AD%A5%E6%83%8A%E9%AD%82/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>吃过晚饭，减肥中的丁一拽着面条哥出去散步，俩人绕着体育公园外围走了一圈。沿途还开着门的小店不断诱惑着丁一进去大快朵颐，还好她尚存一丝理智，一路上尽管念叨着牌匾上的“肥肠粉”、“麻辣烫”、“烧烤”、“街头牛排”……却也算是管住了那躁动的小粗腿儿。</p><p>渐渐的，丁一烦了这种望梅止渴的操作，忙拉着面条哥，一边嚷着自己大脑与味蕾的煎熬，一边往家走，远离这条“罪恶街巷”……走着走着，俩人向右一拐，进入了双吉南路。人不多，三三两两；车也不多，寥寥……</p><p>忽然身后超上来一人，男性，三十岁以下，身高170左右，微胖，卷发，拎着一个大袋子，好像刚从哪买了东西的样子。超过丁一他们几米远后突然大吼一声，隔了几秒开始自言自语，丁一被突如其来的一吼，惊得像猫一样炸毛，甚至感觉脖子和背上被无数的针扎了一样刺激，心中咒骂道:“精神病吧!”。面条哥察觉，安慰丁一说:“这大哥可能戴耳机语音呢”。</p><p><img src="/2021/02/24/%E6%95%A3%E6%AD%A5%E6%83%8A%E9%AD%82/shockedcat.gif" alt="shockedcat 来自网络"></p><p>只见卷毛右手拎着袋子垂在身侧，左手开始朝空中有方向地挥舞，边挥嘴里边喊着，仿佛他身边真就站着人，他正指着那人脸朝其骂去一般，好不真实!丁一和面条哥都感觉不对劲，但也没有说什么。过了一会儿，面条哥感慨道:“这大哥挺有劲儿啊，看袋子挺沉的都没换手。”，丁一反驳:“他换了呀，刚才右手拎袋子，挥着左手，你再看现在……”。此刻卷毛左手拎着袋子，右手正指着身边的空气怒吼，并继续朝前走去。丁一和面条哥定住脚，观望着丁字路口处卷毛的选择，试图避开，与这炮仗拉开距离，越远越好的那种。</p><p>卷毛向右拐，刚好是丁一他们要走的路。正当丁一和面条哥犹豫是过马路还是原地不动，等继续拉大距离走原路的时候，砰砰砰，只见卷毛抄着路边草地里的标语牌凶狠地朝着大石头猛砸，边砸边骂着石头什么，含混不清。路旁歇脚的两个大妈愣愣地看着，也不敢有什么多余的动作。紧接着，卷毛提着牌子又窜到了马路上，一辆车亮起了刹车灯，然后放缓从他身边开过，然后不知他干了什么后，又回到了原来的路上。丁一二人赶紧拽着对方快步过了马路，走在了另一侧人行道上。</p><p>此时，卷毛从丁一的视野里消失了，消失在了黑暗之中……二人虽惊魂已定，却心有余悸，四处张望着朝家走，生怕倒霉催的卷毛突然跑出来给他俩一闷棍。面条哥突然开口道:“这人不会有臆想症吧，《美丽心灵》里的男主不是也幻想着身边有小女孩、室友和给他派任务的三个人吗?”。有同样猜想的丁一“嗯”了一声，此刻正盘算着啥时候去学学泰拳来防身，毕竟杀招多不是么。</p><p><strong>Photo background by Andrew Kambel on Unsplash</strong></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>杂记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>平凡的世界</tag>
      
      <tag>臆想症</tag>
      
      <tag>技能</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
